公司個秘書因為印白紙比老闆炒咗......

上個星期五鬼佬老闆經過打印機，拎住一疊印咗出黎，但雙面都係空白嘅白紙問邊個印。

個秘書話係佢印，原因係佢想預備50張空白嘅A4紙黎陣間面試用，佢因為唔想數所以直接印出嚟

鬼佬老闆就小佢知唔知咁樣都會用到碳粉同埋嘥電，鬧過秘書懶，個秘書就駁佢話呢個係慳水慳力嘅做法

今朝WhatsApp group，老闆話已經炒咗個秘書，叫我哋啲Admin野自己跟返住先但我地都覺得其實個秘書冇做錯

Btw邊度可以再搵返一個個樣似林心如但又大波既秘書

圖呢

公司果d成座式既printer, 好多都係租返黎
印刷量每月有個quota, 過咗就會逐張收錢
所以, 就算印白紙 都係照扣嘅

好心印就印到單行紙咁 印白紙真係on99

個方法ok wo

不過點解拎疊新既 用剩拎返去

本身已經係一個秘書有錯
仲要駁個老闆
抵炒啦

如果係租機計meter 咁就用左50張

個printer好似真係租的

結論: 鬼佬老闆gay

租機逐張計錢架喎
如果買既機就只係電費支出

做正苦啦 任print唔嬲

從來無諗過用印白紙代替逐張數...我覺得我好撚on9...

肯定冇幫老細含，先被人炒

主要係駁嘴姐，個50張quota值幾錢

答案已經出咗嚟

數都好快啫

數50張紙30秒都唔駛
有冇咁撚懶

數50張要幾耐
咁都懶

我都試過用printer 數紙冇畀人發現

有林心如樣加大波就求其叫個男同事數啦

真呀
做admin點會唔知D計法
仲幫個秘書? 碌柒啦

近排先有個同事駁嘴佢老頂
結果1個月後唔撚係度了
年輕人,經驗就係少
27歲仲要女人都咁冇腦

咁又真係弱智咗少少

講句sorry
唔小心㩒錯左
咁咪冇嘢囉

應該less than $1

秘書得閒有無開疊新影印紙黎cal下部機係咪數足500張？

你話要數500張就話啫 數50張都懶仲要駁嘴抵炒啦

講咁耐大波妹
一張圖都冇
連燈已死

假膠
又係50張

印50數白紙一蚊都唔駛
有冇差on9呀

佢如果做政府既話就話姐，大佬而家好多機都係收meta charge

如果係租機嘅話
白白冇咗50張錢

如果要數幾百張有咩方法

27 歲年輕？ 屌

可惜一般波大都係冇腦

直接攞一疊500張去啦
仲數500張？未俾人屌過？

莫須有
依加間間公司都想炒人又唔想賠notice period

要500張直接拎一疊好過啦

無圖叫連登仔點答你

0.05*50
都值幾蚊

可能有其他野忙緊

直接拎50張紙走唔得咩？

咁樣印非公司野印象都唔好啦

仲要印完唔拎走咁傻

個秘書一定有上開連登

籍口黎架姐 根本原本就想炒

有冇賠一個月糧先

點解唔直接拎一疊過去用剩拎番去擺，數都唔洗數

屌你

老老實實無返過租機既公司
部機係咩樣同點計

鬼佬啱！
係 attitude問題

仲唔封電梯
熄冷氣等幾時

樓主快send個message慰問吓大波林心如啦

屌你，講就講加乜撚密

抵炒啦
影印公司會照計錢

數乜q 丫，面試用，預多啲都得啦，成疊一野立走啦，用剩先掉番去機

駁嘴費

用feeder 數就係

數50張紙有幾耐.......

私底下你點做都得啦
老細知就要認衰㗎啦

秘書有冇咁忙啊 數張紙都懶

假膠啦屌前幾日上網見有人攞嚟整meme

雲海上星期五喺patreon 有個完全一樣嘅post

點解唔用scan ，隊一疊scan返比自己，開返個PDF咪知幾多囉

不過，50張好撚少，500張都係一包A4，腦細咁都計較又孤鳩寒咗啲。

點解係都要數夠50張
拎大半疊過去
用唔哂填返入tray咪得

點解要數
攞多左唔得架咩？

其實警告下咪算囉
又唔使炒好嘅
除非佢不嬲都唔妥佢啦

係咪只係計印刷？ 如果scanning 既會唔會都有quota?

我試過用scanner數頁數

表面原因
真正原因係鬼佬已經屌到佢個閪鬆晒
要換人個新

老闆小閪家啦，咁都計住，呢真係閪老闆
好似fb條友食餐飯成二萬蚊麻，夠豪

秘書真係on9 開疊新既咪得

on9 最扣血

一開PACK PACK 既A4紙咪唔洗數

一開5百張
而家要300張

真，係逐張計錢嘅。
就好似以前讀書啲影印quota 咁。

我老闆成日扮工去影印白紙

Moto?

部機既電，同個秘書等紙出既時間成本
駁嘴加簡單事情複雜化

抵炒

企係度等部機出50張白紙而唔係直接拎走
明顯係弱智/專職扮工

冗員黎喎

抵啦 衰on9

其實預多未得
一疊都係25蚊

我真係無諗過用printer當數鈔機咁用，唔知應該讚佢聰明定鬧佢懶

但問題都係
點解要數

一間公司用人工水電費請條友番黎準備地數紙......

資源利用有d 問題

如果係咁Q懶唔肯數
咪放入feeder數
又西蠢 又唔用腦
唔撚炒 都對唔住其他手足

樓主可能就係覺得罪不致死o者

就算有錯, 但係咪去到極刑level就有爭議

睇錯， 應該係阻住咗鬼佬老闆印野嘥咗老闆時間

咁如果真係要數呢？
你都係冇答到問題 喺度兜圈

Scan copy print都會計到
不過應該得 print同copy計quota

執返幾濟補數

佢係老細喎，佢有權炒架喎，邊個老細想自己員工搏嘴，仲要係道理喺老細個邊

笑死

屌！講到尾都係因為樓主最後個句
換轉係豬西你會咁講？

拎白紙去scan 咪得

但供printer 個plan通常包埋quota
就算爆左，50張黑白頂多咪幾蚊
炒一條友再請人的cost一定唔止幾蚊啦

如果爆左quota, 又㩒左彩印print 白紙。就$1.5 一張

50 張好快數完其實
一分鐘使唔使

依個係個秘書唔岩喎
做錯仲駁嘴即係唔會改
唔炒唔得啦

以前唐太宗就係成日叫宰相魏徵駁自己咀
太宗仲話"以人為鏡"o添

打份牛工洗撚同公司慳錢

500張洗鬼數，一疊咪岩岩好😂

求其𢲡一疊總之夠用咪得，一定要啱啱好50張嘅咩

少年你太年輕了，你估真係因為呢件小事炒佢咩

懶錯方法仲要講到好撚醒咁

秘書又係戇鳩
唔數咪大約拎50張
用剩放返好

數50張就話個秘書爛，秘書錯姐。

如果係5000張，我覺得個秘書醒目喔，唔通自己數5000張？

如果佢波平如鏡又似黃夏蕙呢

講起我同事試過唔小心印左500頁垃圾文件出黎
本身應該係印一頁test下就算
見住部機一路印又唔識整停嚇到瀨屎
總共印左超過15分鐘嘈到仆街

最醒係你啦 印5000張霸住部printer

上網抄故仔 on9

唔係數量問題，係思維問題，講真，我都冇諗過可以咁做，雖然站在老板角度老板講既野係可以理解

一疊(包） 500張
拎十疊咪5000張

唔可以預多架咩

開過包新既A4

兩個問題

1. 睇你要幾準確

要一張都不多不少？
咁只有人手去數 or
樓主秘書個方法 or
如果咁岩五百張咪開一疊

2. 睇你要數幾多張
五十張？ 都係分零鐘時間，無乜討論價值
五千張？ 開十疊搞掂
一千五百七十五張？開三疊 再數廿五張，都可以接受

3. 做呢個task 的頻率有幾高？
日日都要做幾次？
咁秘書可能真係無錯，要搵機械幫手
一年只係開大會的時候做兩次？ 咁自己硬食左算啦
一年只係side 幾分鐘時間，仲討論咁多做咩

所以，知道你老闆咩要求，同點解要求係好重要
唔係乜撚野兜圈唔答你用腦啦小朋友

咪撚on9啦 會唔會係5000張散裝啊

你話零頭可能仲要數 你仲要齊頭

請著你真係

點樣數10疊

辭職前最後一個月

主要唔係佢懶所以炒佢，係佢蠢所以炒

新思維
直接數50張會唔會快啲

其實唔想數好多方法
1包紙500張 大部份影印機一個紙盤係550張咁上下
開兩包紙出嚟 放滿紙盤 再全部拎晒出嚟 再搵剩返嗰450張比較 個差異大約就係100張 拎半疊多少少就啱啱好連埋buffer

不過佢如果有咁嘅智慧應該去咗寫Code

是但拎一疊白紙去咪得囉
多咗鬼會有人理咩

唔孤寒點做老細
以前返過份閪工，個老細日日都入影印房摷垃圾桶睇啲同事印嘢有冇印雙面，冇就真係拎住舊垃圾出黎問邊個印單面咁浪費

咁貴咩岩岩renew完8 豪子張

用開邊間 我下期轉果間

求其拎1疊咪就好..
係到印白紙我係老闆都忍唔到

無秘書既圖好難討論

用磅

大家係咪搞錯左D野
面試點解一定要50張先? 拎一疊去, 用唔哂咪拎返黎

咁簡單既野要用部十幾萬既printer黎幫自己數?
電+碳粉=唔環保+哂錢 呢D都算
如果你下次要數200頁, 咁老闆想print urgent野係咪要等你果200頁數完先?

仲要駁咀, 我係老闆就當眾diu 9, 教下佢點做人

你都幾搞笑，正正經經數50張咪仲快過你咁搞
將d 紙屈成扇形先數，5秒唔洗就數完10張。數50張半分鐘都唔洗。

屌 講重點咪得 最後一句先黎講

份合約一樣樣
0.07 黑白
唔知關唔關部機事

唔再請人咪又係老細贏

又林心如 又大波

仲要無圖

樓主老母受驚了

very good boy

駁嘴

係咪得我覺得個秘書好叻

咁公司冷氣、水、紙、筆係咪都要計

返工要打卡，夠鐘先比換衫

小一題目：一包A4紙500張，5000張=幾多包

你都低能 人哋一嚟就問咗你 300張要點數 都唔知你答緊乜 又咩一張不多不少 要數幾張

緊係要exactly 300張啦 係咪以為自己假設晒啲情況出嚟 覺得好醒？ 老細叫你做嘢 你試吓同佢噏咁多廢話囉 問吓點解要叫你咁做囉 笑死人

仲話知老細咩要求好重要

拎一疊白紙 派完有淨咪放返入去囉屌

洗唔洗用50張呀 大概拎一疊去咪得囉 on99

難得正常人

printer都要租呢d公司
super算啦

老細要求你都唔知點解要......
唔知唔緊要...仲要無動力去諗、唔夠膽問......

希望你真係仲好低級員工...or fresh grad...因為咁都仲情有可原
但如果你年過三十都係咁的思維......真係一世做打雜啦唯有

其實laser 印白紙係會唗碳粉
Inkjet 就唔會

如果秘書答到
「租機每個月用唔晒啲quota 啦」

老細應該心服口服
唔通話你唔環保咩

大學年代係走堂撚
結果到碌到畢業
去到畢業一刻都無咩點用過學生quota印嘢
結果cut學生證前一個月
去拉把印返幾百張白紙
拎返屋企慢慢用

我點知姐，依啲嘢從來都係秘書幫我做

一陣晴報又抄post當新聞

咁撚慳既公司執柒左佢啦

下次使唔使員工痾屎只準用三格廁紙？

要白紙 直接printer 拎一疊仲咪好
駛鬼數 預大約數咪得

做野定溝女？

炒一個唔聽話，做咗7嘢仲自己覺得自己好叻嘅人
呢個行動係無價嘅

其實好撚醒識轉數行捷徑

同樣做法做過幾多次先？
數紙都懶得數... 平日工作表現又點？

上次個同事印左彩色都屌到飛起

你沖出去話你印 個秘書咪唔洗比人洗囉
最多你咪比人屌屎忽

思想正確

屌你係咪假膠

R? 我超左7毫子彩色，應該關個用量事

點都貴唔過人力成本啦 個老闆傻？

又唔係銀紙，隨手拎算啦，做咩要數

Quota可以帶落下個月麻

好多人都無老細思維
根本唔係幾蚊問題

波大真係冇腦

睇厭左想炒，是但搵個理由姐

係原來海鮮價

我都係到底咩公司先會咁cheap連printer都買唔起要租

Feeder 易jam 過印出黎

我自己就係老闆，咁就炒人成本效益低到仆街
你知唔知train好一個秘書要花幾多時間

除非本身一早想炒佢，只係搵藉口

印白紙都會用到墨水 仲要計多一張錢 好浪費

300張白紙 倒不如數每50張一疊 有多擺番入去咪得囉

波大無腦忍一忍隨時風平浪靜

岩呀，你自己做返

可能本身之前積埋有不滿
我覺得print錯白紙都未至於話罪大惡極到去炒人 呢個可能只係表面原因

agger

500張直接拎半包紙算，數黎做咩

數黎都唔知做咩
應該真係太得閒

自膠 只係50張

呢個真 其實秘書幾醒

定係我蠢

樓主係咪換緊垃圾袋嗰條友

既然係白紙又點解仲要印？

係咁就收100張紙，如果佢4色機冇set到黑白仲當彩色收費，雖然唔多錢，但真係懶過西

呢單大鑊啲⋯⋯

之前係一間物流公司做，負責幫貨船入油。果日有架船要出航遠行，咁就一如往常咁打滿佢，送佢一程。過左一段時間就發現今次HiHi嘞，原來架船係用柴油嘅，點知我一時錯手入左汽油。其實入錯油都冇咩，架船又唔會因為咁爆炸死人嘅；最多都係死火，啲貨就遲幾日到。不過公司就要賠錢，果陣都有俾人炒嘅心理準備。當時都仲心存一絲希望，希望架船聽聽話話，捱到去終站。

不過架船真係喺太平洋島嶼擱淺左。我心諗出得嚟行，預左要還，已經準備定執包袱。果然好快就收到消息，不過炒嘅唔單止係我，而係成個部門十幾人，連上司嘅上司都俾人炒埋 。後尾先知原來係架船上面係載住一啲化學物品，擱淺之後洩漏到成個海都係，公司要負責處理污染物，一賠賠幾億。而事件裡面最無辜嘅係附近一個水清沙幼嘅太平洋小島，因為生態災害，要即時封鎖隔離。

波呢屌你

會唔會老闆搵到個似鮑姐既秘書
就算林心如秘書開包新都會話佢做乜開新咁ON9浪費時間第日炒佢

頂你班P牌仔，可唔可以唔好每個上班台Post都出一次入油潮文，講一次就好笑，講咁多次就好煩

我只能夠講，個秘書做嘅嘢，我一世都冇諗過。

話得說回來，印白紙點會用到碳粉？ 白色碳？

Agree發現新大陸

租好過買
用到咁上下可以幫你換機

所以你咪做唔到manager 囉

一疊新A4紙500張

我都係咁諗，成大疊攞出嚟用淨咪放返落去囉

真 數10張度下幾厚 再拎埋淨低嗰40張 小學都有教

唔識利用自己既天賦，呢樣野真係要跟d後生女學習下

懶唔係咁偷

但其實印完出黎紙質會唔同左
張紙會唔平 又可能 印到張紙會有黑色點

根本點都係拎一疊 有得佢派淨用淨先正路

你噏得出呢個例子都證明你戇鳩啦

衝出黎柒

私自化佢！

前排先係奴工處fb見到呢個做法

次次做錯嘢嘅post都會出硬
我只係令佢提早出場姐

做錯嘢唔代表要炒魷
咁小事就炒會唔會小氣咗d

白紙jei.... 唔駛數啦..... 拎多啲派剩物收番lor....

老細同你同一個whatsapp group? 咁你都幾大粒

會用咗印野嘅Quota

數50張紙其實要幾耐時間？ 數一張紙最最多兩秒，數兩次就100秒，咁懶都唔數，抵炒

邊有咁平，係0.5 * 50 呀， 25蚊

突破盲腸

老闆有家室

駁嘴完全唔係問題
唔通你錯我都唔出聲？
華人社會就係賤
開明啲啦21世紀架啦
你自己負責返自己行為咪得

痴線 數50張曬你有無一分鐘
30秒都數完
咁都要print

開一Pack 500 張， 拎走大概五份三多小小，一分鐘都唔駛。

做咩咁想用機數？用機數三百張要幾耐？

俾你用機數左300張咁又點？之後物又要逐個人數十張！

用下個豬腦啦！

放疊新紙係門口, 然後面試時叫第1個填form後喺度數50張紙攞入房.

btw點解一定要50張? 求其攞一疊, 多過50會有問題?

所以印全黑係最抵

試過印幾乎全黑既嘢，只係被人輕輕個一句咁晒碳粉

如果係面試, 50張都係約數姐, 咪比多D佢用完咪拎返
咁又唔會蝕左佢又唔洗數

有時啲人做野慢就係咁
諗野唔識轉彎

個樣似林心如又大波 正L到

你睇唔到個問題啫

明明係個秘書懶醒但柒咗 ，咁都有人吹奏

唔洗自己數50張

數紙呢啲咁簡單既野 哂幾耐時間做 二分鐘咩都數完啦 茶水姐姐plan 買零食 我諗仲困難過佢 抵炒 仲要同老細拗

巴打明我講緊咩，我係社畜絕對有原因
無咩事我返去等出糧算

公司租機，有時啲文件最尾有兩行字仔多左，就咁print會印多1張紙

然後老細問，點解要浪費啲錢

最後每次都要係份文件執位，執到少兩行，勁浪費時間

鬼唔知
而家就問你拎三百張既方法，你講d 廢話解決到？

老闆永遠是對的

公司應該多謝佢咁高效率唔逐張數

好在之前間公司本身都要印好多野
之前成日印錯野/放錯紙

要諗下其實人工（時間）係最貴既

我反而唔明佢做乜要數 50 張出黎
其實拎一疊咪算囉
拎多左咪放返入去囉

所以香港真係真係無鬼用，一世俾鬼佬騎住

直一弱智 自己錯仲敢駁嘴

如果係我都會嬲呢個秘書
就算部機（大機）係買定係租都好都係要計Meter
數50張有幾難姐
根本就係佢自己懶惰
同埋如果我係老闆我會覺得今次咁啱俾我發現
你之前已經唔知幾多次都係咁

冇男同事可以係佢面前數到1至50

今次50張姐
之前肯定有用過呢啲咁嘅方法啦
同埋佢個思維一定我其他嘢都係咁
點會諗方便自己唔會幫公司諗

懶得數，懶過西

你用執著「精確」數三百張既時間係其他更有意義既地方啦.....

係咁loop死證明你做唔到大事。

岩呀， 駁嘴唔係問題，承擔返風險就得
結果係佢承擔左風險
kump撈既有幾多個會駁嘴
btw, g持你去外國社會

利申， 外資

識得用電腦禁幾個制，但唔識得用隻手數，點解個邏輯咁撚古怪

幾仙一張
好似係
除非唔係

美資 你屌完上司
放左工都可以去happy hour
前提係你無錯

Kump撈但永遠上唔到位
或者上到位成為人地眼中既老屎忽，廢老
如果上司咁守舊，我寧願跳船跟第二個
教育真係垃圾，教左一班淨係識跟規矩做事既人

白紙要嫁咩？
直接擺咪得
作得太差, 0/10

都係果句，有料怕乜，冇就唔好咁多聲氣。
而且工字不出頭，除非真專業人士薪金，否則一律返正職同時建議秘撈私伙野，份正職太困身都唔撚掂

仲要唔洗錢整機，過幾年換新機，其實幾抵

朝早扮工
夜晚先撈正職

港美股

agree
人一黎人工一定貴過 d 所謂 碳粉或者 quote錢

重有炒左人，要新人pickup晒d野，新人pickup個陣效率一定低d，又晒左cost

重有炒左個大波林心如，成間公司男同事一定士氣低下

為呢d野炒人真心on9，當然可能條女經常柒就另一個通法

因為咁嘅理由而炒
個秘書對公司嚟講可有可無

用scan計都唔錯

根本就係衰駁嘴

唔想數咪拎疊新紙囉用完放返入printer
個秘書咁撚蠢，應該一早炒啦

個秘書咁撚誠實

話個文件錯咗Print 出嚟變咗白紙咪算

腦細請返個秘書又要大量admin cost, training cost, sundry cost etc...
智7障

係囉 一定要啱啱好50張咁死 拎多啲駛死

抵炒，垃圾中坑姨姨

ps. 林心如都係ee 啦

無錯

唔會嘥碳粉但會消耗fuser

你又知佢27歲？？？

其實唔覺個女秘書有咩問題
香港d工咁忙
Free個時間出黎做其他野仲好
咁先係work smart喎
印野嗰幾蚊都計
分明唔係大公司
似係老闆睇佢唔順超多

你覺得年齡係辦公室係秘密黎？

仆街，我仲幫fd印notes彩印，百幾張

你個邏輯仲古怪
人地有話唔識咩，佢懶得數ja

做秘書都咁撚無腦，抵炒啦

露出胸部道歉有冇得唔炒

懶醒
仲要駁老細嘴
預50張，求其拎一疊去咪得
用剩拎番黎就得

先假設佢係一定要50張exact amount
拎多拎少都唔得

其實我覺得佢automate咗數紙嘅過程呢件事好正確喎
手數除咗浪費咗數嘅時間之外 仲有機會數錯
機數穩好多

佢係錯在唔知公司printer逐張計錢啫

點解唔直接喺放紙果個tray度拎50張

成疊玩餘咪擺返
印同數都係多餘
On99咁

完約就R你換部新機, 嗰plan包埋黑白/彩色一定數量, 之後先逐張計

點都抵玩過買斷

係，好on9，想走精面但好無謂，攞多過50又唔使罰

X2

唔怪得間公司都係咁廢，員工搵到提高效率嘅方法都比人炒

黑白好平幾個仙, 彩色好似要一蚊一張

成版黑白印得一粒紅點都計彩色

掛住慳成本而唔係提高效率，做啲有建設嘅嘢
間公司遲早被淘汰

你print 完唔第一時間攞都抵死啦

諗唔到你就認柒算啦

我夠可以講連精確數紙都做唔到證明你做唔到大事

笑死

都話左懶得數 佢又要想準確50張

無腦

中學 miss：「幫我派啲紙落去，應該會有多，有剩俾返我就得」

On99

但諗番 秘書2分鐘人工 應該多過 個幾蚊掛？重未計一個人做2分鐘野帶黎的效益又 或者 炒左佢 會增加幾多倍以上的cost

所以唔應該係向cost個邊諗，一係就佢駁個陣 串到老闆，一係老闆想炒佢好耐

我返咁多間公司全部都係租機

然後自己拎撚哂

雖然係咁講

有啲公司係會拆返每個部門用幾多張紙，
之後收返部門錢

on9最濕滯
努力做錯野

尋晚酒樓食蝦仁炒飯有隻咁既嘢......部長死都話係蝦仁

有圖又點 都係偷返黎

他日如果要印5000張
屌你老母仲要人係度一張一張數 簡直onL79

真 大把人俾on9老細屌完仲要笑笑口

其實老闆係唔滿意個秘書唔知道影印機都有機會Jam紙啫

假膠發現

可能好細個d公司囉
我唔記得係唔係租,
只係記得舊老細曾經講話有quota 話咩 2000張
之後就要計錢乜乜乜
部機好似係rixoh

5000張你開十包咪得

老闆鬼佬係咪How dare you?

乜野面試要exactly 50張紙？拎一大疊 用剩擺番好咪得 根本唔使數 蠢成咁 仲要咁懶用機數

主要係衰on9

答禁錯制咪得

真
人地一包固定數

準備約50張白紙，只係for面試用......
一疊a4分一半拎多少少未算，用剩都唔會有人話你預多左嫁啦。

心態問題啦令公司洗埋d無謂錢重駁咀

(終於有藉口炒人啦)

先唔討論個方法有冇效率
問題係做咩要咁死一定要50張

醒嘅應該點人去做
我老細以前係咁教我

咁on9 ，唔炒對唔住自己啦

攪咁多野不如直接數好過啦喺度懶醒，呢啲係咪就係港豬一直引以為傲既「走精面」？

中學畢業未啊傻鳩

用scan可以唔洗錢做到差唔多野
點解要洗錢

邊套戲？

50張有時候噤錯制/唔記得setting印錯都唔止啦
係衰錯又唔認姐

人蠢無......

等睇你個post 又比人用黎寫新聞

話駁嘴唔應該炒果d自己諗下
你係老闆出皮幾幾皮野請個人番來，佢仲要串你既你會唔會炒佢

個老闆分明食唔到個秘書炒9左佢啦

波大無腦
BTW搵秘書就咪撚睇樣啦 呢啲支那心態
香港唔玩呢套

咁你認柒啦波大無腦

所以話連登仔真係最似支那人嘅生物請秘書睇樣睇身材呢啲係支那心態嚟

其實關南非咩事應該問佢係咪猶太種
我老母後生時真係跟過一個猶太腦細 乞人憎又小氣到爆 希特拉會憎猶太人唔係無道理

indeed

抵死啦 小事化大

炒得好，d臭閪港女，炒撚左佢就岩

其實係咪只要你電腦printer較彩色
就算你成版得黑白都照當彩色?

我諗得開明美資可以咁

問題今次係秘書做錯

係

個個都好似佢咁就死得囉
Printer咁樣浪費法，即係其他方面都會浪費

同埋d紙經過部機，就算係印白紙都會hi到少少墨
呢個秘書係抵炒

使撚數50張去面試咩
直接拎一大疊去，面完有多咪放番原位囉

其實個秘書幾醒

依家d人真係懶到出汁

假如真係租機
咁如果個秘書一次過拎好疊白紙scan
部機數到第50就停
咪一樣有呢個效果？

會唔會包養咗

真，印白紙，d印出黎既白紙，係會順帶印左一點點黑色/條邊有黑色直線
其實d白紙係會唔多唔少被d 碳粉污染左

用白紙我真係唔會print

香港人：鬼佬老闆容納到唔同聲音，可以比下屬敢於發表自己既意見

同你諗法一樣
印完出黎，張紙經過個有碳粉既轆，成張紙變得好多粉好污糟

正因為呢度係香港，你叫人用外資嘅態度去返工，咪即係叫人去死
係美國沙灘女人可以全裸周圍行，唔通你去印度又叫你老婆咁做咩
呢個唔係教育問題，係各處鄉村各處例，理想主義邊個細路仔唔識講

通常是但攞疊 用剩咪收埋一邊

按呢個邏輯嚟講 世界咩地方都會有孤寒人架啦

老闆，可唔可以請我
利申唔洗train都識印白紙+駁嘴

鬼佬腦細呀

咁麻煩

簡單事都點人做係咪攪屎棍呢

洗撚數咩 時間唔值錢？
我睇下YouTube好過
白紙用剩咪收番 智鳩障
仲係到計每張數幾耐

其實印50張唔係唔得
但呢d practice似反映緊
唔係我錢唔考慮咁多
比人感覺都唔好

你諗下個個都咁既話
你做老闆都冇感覺?

無圖點幫你

呢個po抄人啦

點解好似個個都未睇過咁

點解出白紙都會用到碳粉？
真心求教

印白紙都計
學到野

我做秘書時
個老細教我
如果人哋叫你做嘢（除左老細）
就話有野做 唔得閒 唔好幫佢地做

之後轉左公司
個老細就教唔好咩都自己做
開聲叫人地做就係

不過老細鬧你
唔好試圖去解釋
死死氣俾佢鬧完就算

我哋公司部printer都係租，任印唔嬲
鬼佬都咁算死草

係咪你老闆做場大戲私有化個秘書咋，
林心如，仲要大波喎
遲啲你可能喺公司樓下見到佢揸住老闆架靚車黎接佢收工架啦

最大嘅錯係駁嘴

其實只係借d意炒佢啦
擺明除左呢單野仲有其他野一直唔妥佢

點解公司要留一個on9、懶、駁嘴ge人？

其實都唔洗數啦 學上面其他人話 拎一疊咁上下去用 用剩再擺放好未得 印黎都唔知做咩

宜家係撚講緊樓主單野咩
好明顯呢串討論係因為#23個回覆啦下話
叻唔切

其實無人知個內情係點
大家下意識已經想搵位幫個老闆

首先無人知個printer係咪租
其次亦無人知佢個位有幾忙
好多工忙到仆街
你離開個位過去拎堆紙再放feeder再等，一定唔夠我預先係個位禁定個print制再係位，然後等到得閒先走過去拎咁快

好多人唔明忙嗰d工既感受
仲問點解人地唔數
個情況係無人知個內情 但第一下已經幫咗老闆諗 笑鳩女秘書 其實好撚老屎忽

先問下

你印白紙d紙一樣會熱，咩原理，中途唔會浪費？

點解exactly一定要50張唔可以直接tray度羅一疊

見到有好多on9話嗰度值幾錢
個問題唔係值幾錢吖
唔怪得啲麵包舖俾廢老偷包報警
啲圍觀人都係要屌鳩受害者蝦阿伯啦

印黑白都係5仙
用咗2.5$代替自己數紙

屌你大波林心如

可能老細同佢做場戲
暗中私有化左

點解公司要留一個幾十秒都唔值1蚊既人？

果幾十秒冇更加有意義既野做？

除非你乜柒都識哂，唔係既話人地駁你嘴都諗下合唔合理

屌好撚戇鳩，一來印白紙都會曬quota，二來50張紙數乜撚，預一疊派完多左咪拎返出去，個秘書係咪個d咪特登搵啲方法黎證明自己好聰明嘅戇鳩

做admin點會連printer係咪租都唔知
有壞機要碳粉呢啲實係佢地搞啦

好明顯唔係淨係呢單野
可能平都做錯野
小小野咁積埋積埋
果老細一野爆一鑊
直接fire 佢

講句 唔知點解印出黎白紙就ok la

找一疊 放去scan 咪數到

到時你就肯定個老細唔會屌你浪費？

人材黎，又快又準

見到司馬仲達開post已經可以當笑話咁睇

本身諗要exactly 數50張紙已經係on9

影印機好貴咩點解要租
做嗰幾間大公司都係要租機

係，點知其實係咪個老闆要求係exactly 50張？

大機印一張好似兩三毫子

我唔係講緊admin知唔知
係講緊我地作為旁觀者知唔知，
宜家係我地‘旁觀者’唔知佢係咪租，但係d人已經當佢嗰部係租咁又屌佢on9又屌佢白痴

再睇多野原來佢係秘書黎喎
秘書撈埋hr野，明顯個老闆恰緊個秘書啦

個tray抽一疊大概嘅數
用scan. next page 數，唔夠咪攞多幾張
又唔浪費qouta 又快過print
scan file 最後唔send , cancel 返就搞掂

碳粉 塵盒 保養 都係錢

如果print白紙又唔會用到碳粉

佢如果有巴打你咁既幽默感應該去咗開楝篤笑

前世未食過女咩，響嗰度食唔響嗰度痾，常識黎

唔可以用毒宅之心，度鬼佬老闆之腹。炒得好，兜走啲花瓶蠢貨，正路吖

直接話部printer壞咗就得啦

林心如
大波
比人炒

咁唔合理都夠膽講，重作啦

藉口黎
環境唔好
順勢炒人
遲下可能用飲水機洗杯或飯盒都炒魷

你以為大學收你錢咩？

座地果d大機係租嘅
碳粉免費
但係逐張計

我以前公司有人成日PRINT 白紙
你估唔估到點解?

因為佢攞D A4 紙去賣

簡單工作複雜化，呢d秘書要黎做乜

ive 狗會比人block ac

我會諗佢西電，即西地球資源
又影響影印機壽命
當然佢懶又無腦 心態又有問題啦

有d包錶
50張 如果有幾部分散咗條數其實唔覺 好少事
好似一定有人攞公司printer 印自己野一樣
不過係佢唔好彩俾人周到

拎幾張紙都hr野

租機碳粉墨水維修係一整個services黎
隨時兩三年簽一次新約免費換埋新機
方便過乜都自己搵人買呢樣整果樣啦

啲碳粉免費換

其實租機係最正路既做法
因為唔駛再煩維修同碳粉問題
佢又定期幫你check機
通常一張約五年就簽新約換新機

連all inclusive既service黎

邊有咁貴
公司果部0.03

我又真係無唸過咁既數紙方法
但秘書相呢?

你呢個假設性同食飯時間食飯一定老細唔罵咁係冇得講

btw只係up下，因為個老板唔係中資就講下道理，係就印多幾萬張

包唔包埋紙？
舊公司啲男同事成日拎一包紙墊高個mon

點解要數50
用剩放返落printer唔得？

而家啲影印機公司好似冇得再買斷㗎喇喎
邊有咁好既野益你 一部用十幾年啲公司食風咩

睇到上面堆留言
簡直為未來準備畢業既學生
埋下一定要做政府工既種子

除咗正苦我未見過有公司買斷部機

炒佢因為頂撞老闆。食個sorry話下次唔會

Interview喎，d野要秘書走去準備？好細間公司一人分析幾角嗰d就要囉

我都試過 但係俾人讚醒目 之後個個都係咁

唔洗啦，一單已經夠on9, 秘書就係要醒目，咁撚蠹要黎做咩。以為自己識印50張好撚醒

你真係唔識嫁喎

用scan方法

最快既方法係用電子磅
正常office 80gsm紙
A4大概5g

大部份公司都係租機冇碳粉自動送黎勁方便

照你咁講平時換水應該有番個換水專員先得
同埋秘書就係幫老細打雜
同埋邊個話interview得hr做panel？
老細都可以做埋interview既？

其實真係抵炒
好撚弱智 數下幾十張紙都要行捷徑

小事都做到咁
其他嘢可以以好得去邊

公道啲講
秘書on9在要預到啱啱好50張嚟用, 根本無必要 但佢話有效率個point係無錯嘅
老細on9在個理由on9, 碳粉同電佔得幾多呀屌你老母

用厚度
利申 ： 神眼

呢個我知
話我晒碳粉既人都知

紙好明顯係唔包

肯定係唔好樣 咁stupid

其實好多公司既printer成日壞機，就算買斷機，都有維修費賺，唔通搵樓下間電腦舖整咩。

BTW, plotter好似仲有得買斷

我諗得影印鋪先會買斷機！
就算大公司都唔會買機咁傻啦寧願count數！

同埋整機好貴！幾年換新機仲化算！

九成九公司都係咁

其實就咁拎疊白紙出嚟叫interviewee自己拎咪得

其實50好快姐

我公司部機雖然係買，但保養同炭粉都係個plan到，即係都照計個用量收錢。

講明某啲零件要用夠幾多先換，炭粉又係逐張計。如果唔join個plan又係攞自己煩，保養已經夠玩死你。

正常一個老細，對自己公司上心嘅人，都會屌柒個秘書（如果靚嘅另一種屌法）

俾我撞到都會一樣處理，佢印私人嘢冇咁嬲

條女秘書正嘅就梗係要佢錢債肉償吖嘛！定係個鬼佬係基嘅？

冇錯，整件事係由一個傻人引發

1.）唔想數嘅，求其攞大約六十至一百張落去，用完有剩嘅咩拎走。

2.）要準確50張，多少一張都唔得嘅話，自己用唔多於一分鐘去數，印白紙都唔好俾人知。（公司係冇任何得益下要俾多印50張嘅成本，請咗條友返嚟不斷增加公司成本，從來冇係公司角度出）

3.）俾人發現仲唔識認錯，認為自己冇問題，已經好大問題，話唔小心都唔講，做錯嘢冇咁大件事，印自己嘢都冇咁嬲。
完全係冇任何得益下浪費咗50張印刷費

亞視

認真，幾醒目

無聊。有機當然用機，呢d 先叫聰明食腦。

你個舊機Jam
同埋係有技巧做

試過
唔得
d紙重量無你想像中咁準

on9係最難容忍
因為你永遠唔知下次會做咩on9野大獲野

咪係 其實好平
又無限印 唔駛就住就住
d碳粉識買 其實好平
500$ 4隻色用成年都得
買香港代理3000一次

如果係我公司發生應該會俾人讚

公司文化一向都係所有靚有資源任用
冇規定用咩方法搞掂
同公司所set嘅rules冇抵觸下
交貨快同準就得 冇任何extra規則

個人認為依個方法十分好
亦肯定唔會有失誤同最快

無腦港女

秘書無圖？

咁一個靚女身材好既祕書晒多少少錢都不為過掛

反而買機一壞應該有排搞
租機就算即場維修唔到
應該都第日有第部比你用

關南非白人咩事

一個OFFICE 月租個量通常5000,10000咁計, 50張真係唔算得咩野

其實on9在你落一疊未開既放係面試房已經okay
多除少補

正解

有次個男同事換水on99拆左個膠蓋
搞到成地水
過左一個月,成部桌面電腦主機飛左落地
問佢搞咩又話唔小心,投閒置散佢一個月自己辭左職

連登仔智商無下限

5000張嘅話兩箱剛剛好
唔洗數，用下腦就知

問題係佢駁咀

唔想數咪是但拎一疊，最多大疊d，用唔晒放返好囉

黑白 vs 彩色...

租機重點係包保養。
一個電話即刻搵到人落黎包生仔

document system O個 D 幾十萬機都係租返黎。

你好適合做公務員，本來請你就係成本，你仲要因為方便自己而不斷增加公司嘅支出。不斷超支。

即係公司諗住20000一個月做到tasks,A,B,C,D
但你做task A為方便自己就增加公司成本10蚊，Task B又增加10蚊之類。

一個月不斷重覆後，tasks ABCD總成本變咗23000，公司無端端冇咗3000，變相加咗3000俾秘書

管理上，個女秘書嘅行為問題嚴重好多

就算當殺一儆百都要咁做

On9會傳染仲恐怖過肺炎

係，我公司就剩係得 plotter 係買...

仲要查極都唔知d錢用左係邊
因為融入左日常開支度
直至東窗事發

真相係你講嘅呢個林心如樣又大波嘅秒書唔俾老闆吊，所以炒佢
如果佢好似早幾日某公司果個，俾老闆吊肯肯定加人工

坦白講 秘書諗到咁做又幾醒

老闆接受唔到人地咁做
跳唔出個框 以為自己啱晒啫
佢唔計條數 根本就唔知秘書咁係咪嘥野
計返數約用嘅時間 轉做人工
同印50張白紙嘅成本做比較

Plotter 就真係用幾多墨/碳粉，計幾多錢

不過唔知點解plotter 既紙會引起濕疹，用inkjet, laser都係一樣....所以應該係紙既問題

波呢？

你咁諗係假設左個秘書好忙
去左數紙要搞到其他野停手啫
但可以即炒得，連請番個都唔等
即係平時都應該係冗員

5000張拎十疊咪得

on9到

出黎做野未?

買斷一部商用printer分分鐘六位數，仲要冇得轉型號

你租機就每個月有師傅上黎同你做保養、你就冇紙同toner個陣識自己送上黎
出左新型號又可以轉

長江、新鴻基、禮義廉、中聯辦，你數得出嘅大公司 / 有錢地方都係租機
除非你自己做影印生意，如果唔係正常寫字樓，有幾撚on9先買斷?

層主 多謝你
好耐冇喺office咁大聲笑過

條友好on9
一啲商業常識都冇

之後個個跟規矩慢慢做

班奴隸咪又係ot cover個位同事workload

你開間公司俾我同你print野

點解唔係tray直接拎紙...

要數同唔洗數

個tray 無紙啦 入紙啦

如果件事要精確到一張唔多唔小既我覺得個秘書ok
但請人你求其拎一疊出黎用剩咪放返落機

係咪含撚嗰時咬親條洋腸呀
咁撚小事炒個人？屌兩句咪算囉

知唔知租嘅printer係逐張計錢㗎，做秘書都唔知，on9

大笑左出聲
欣賞你

話租影印機on9既人
做間公司係咪好細間 用HP/canon d碳粉細機仔
先唔講幾貴
部機一日影咁多 差唔多日日都要搵人整
4部大機長期有1部打柴
自己買 整都整死

唔駛客氣，多啲上嚟吹水啦，依到好歡欣

唔關事

大波

租機按印幾多張計錢
雖然我喺公司成日都印啲垃圾出嚟

數50張 1分鐘都數完啦ON9

圖都無張知咩事啦

係咪D靚女都係蠢啲? 見過有個靚女寄封local信, 明明一張1.4郵票搞掂, 佢就痴左14張0.1嘅郵票上去.

如果個秘書好得閒就抵炒啦
如果個秘書好做得野好忙就唔會為咗一個幾豪炒人啦

我都係依加先知會咁

大波呢一點，就應該做任何事都被原諒啦

君不見大波華為非作惡，都無事 咩

雖然PRINTER下野電啊墨啊各樣洗費唔多，但係一D都唔快，只係個秘書自己唔洗動手動腦，就咁打開一拉就係，多左既可以之後先諗點處理，如果有人趕住用個PRINTER真係多得你唔少啊。

部分啦，黑白機meter charge 大約$10 cent 一張

同埋印白紙，其實唔係真係純白紙出返，佢點都印佢scan咗嘅白色，如果Color print 遲時都mix咗啲色落去

比著我，我都罵

示意圖

主要係浪費左果幾十張白紙既印量quota

其實洗咩逐張數直接一疊去用啦
為咗50張紙搞咁多野
Btw佢犯嘅唔係大錯，如果真係炒可以搵勞工處投訴

唔係gay,應該只係忍唔到蠢女人

都係唔多錢，但我完全唔覺得高效D，只係其人唔駛動手數又唔洗處理多左既紙

唔係彩色 黑白嘅幾仙一張

點解一定要50張?
多左唔得?

我無話interview派紙要獨立請人返黎派喎
我淨係話interview派紙唔係秘書份內事咋喎
D野應該hr做嫁喎，私人秘書係幫老細做私人野，唔包搞interview
Interview係可以hr同老闆同時sit in, 但係個秘書唔關事嫁喎，佢最多剩係要mark calender同提吓個老闆幾時要in嫁咋，唔係邊個會同你做秘書

真，數50張都懶真係搏炒咩

點解一定要齊頭50張？

其實你地同佢都係傻仔

影印機 feeder scan 係唔使錢，拎一疊白紙scan 咪得囉⋯

擺得唔正有影會印埋個影呀嘛

scan=印？

計得要計HKFRS16

咪遂張遂張數
無難度既事 只係時間問題 比夠你數500張
都唔使5分鐘啦
咁都咋形 我係老闆都炒啦

數50張紙都懶，叫佢死返屋企訓啦，記得張開腿

拎本幾百頁嘅書

個個都幫人印野幾百張幾百張咁印
你覺得捱到一年？
碳粉一個月就換啦

大機喎
你係咪諗嗰啲細細部幾百蚊機

你就真係應該被人炒嗰個
啲膠你自己接返晒

我淨係知道要將一個培訓一個新入職秘書人力成本一定更高

公司係賺錢既
幾百頁紙又同你計?

其實果老闆炒得岩，你連數一。數都懶，其他嘢點交帶俾你，再者，香港以外好多地方女人都係大波波，係香港地先係奇異品種！

弱智要早日清算否則後患無窮

遲早都清算
不如食盡佢啦

其實公司最怕唔係你用佢d資源
係用晒又唔補番 搞到要用既時侯冇得用
買打印機最值錢唔係打印機本身
最值錢係你突然間要用 即刻有得用
唔知你明唔明

你無聽過有啲人痴線到幫人接印傳單咩
成日諗我印你一份用唔到好多錢
個個咁印法條數咪大

你講到咁極端
唔夠你講
駛唔駛幫埋人打窿過膠

講一堆野你想表達d咩?

其實ADMIN又好祕書都好真係會炒既話就應該非一日之寒架啦
你可能只係見到一件小事
但係你老細可能事事都比佢做, 見到既應該唔止一件事

PRINT幾十張紙真係小事, 駁嘴先係直接死因

喺呢五十張遇啱壞機就搞撚笑

增加維修成本
部機又一段時間用唔到

極端？
我公司就係無限到無追究啲人印乜
個個月都印成二十幾萬張紙

所以我好支持追究
好晒紙

係唔係無著黑絲

接番哂你自己d膠啦

點樣直接拎50張，唔數點知有50張？佢就係懶數嘛

最錯就係比人發現

點解唔用間尺度厚度

咁小事都會炒應該係豬扒嚟，我依家公司入面有個有幾分姿色嘅人妻同事，又遲到返工蛇王去行街，三個月開唔到單都無事

炒得啱喎

用多咗錢唔講

你比一疊嗰interviewee叫佢數當trade test 咪得

無盡用資源

東張有mon post

垃圾電視節目
佢話抵炒

個秘書咁蠢比我都炒佢

仲慢撚過數

Ive仔表示printing quota好難有得剩
我已經唔印notes 只印assignment同project都印到破產

一開四雙面

做慣細公司唔使衝出嚟柒

可能來自monkey國嘅香蕉人

雞蛋人先啱

你都on9

Ibank 都係租架

啱
以為秘書又要大波靚女又要上床又乜乜物物
只係av上腦+fg思維

雖然上司媾下屬就見得多
但嗰啲所謂嘅上屍係人工多一千幾百嘅柒頭皮 唔係老細

老細就唔同講法 佢哋唔同一般打工仔
有事唔可以拍拍蘿柚就可以走人
又唔想俾啲是非跟成世
先唔會喺度食喺度屙

Btw 我公司秘書係個同老細差唔多年紀嘅男人

我公司
如果print嘢有quota 一定死得人多 我啲行家都係

其實我果行都要下世做樹

秘書其實係醒，只係唔知就算印白紙都係要俾錢printer 公司。

其實好醒目，完美表現出香港人靈活變通識走捷徑又唔會墨守成規

係啲死鬼佬小題大做

墨水碳粉係咪自己俾錢

豬閪求其除手拎多小小咪得
用唔撚晒咪擺番落去
果幾張紙好撚重咩

唔駛架佢包埋
有D宜家駁埋NETWORK你用到咁上下佢自動送過黎唔駛自己訂

屌啦星 成堆廢話得尾個句重點 仲要無圖

屌 呢個腦細同我之前個supervisor一樣咁撚小氣 唔撚比人駁佢 就算係佢錯都係唔撚比

我公司用ricoh借機
黑白差唔多成蚊一張

所以你公司個秘書可能已經浪費咗公司五十蚊

放錯重點
炒佢係佢衰on9
唔係淨係浪費資源咁簡單

除左碳粉
如果老細/同事咁岩有份野urgent 要印, 但俾你果50 張白紙阻住曬都仆街啦

租機正常咩function都有啦... 用scan唔得既咩
同埋50張姐, 又唔係500張, 數50張要幾耐?

問題係：點解要數？

佢俾人面試用啫，拎一大疊多過50張咪得，拎多咗冇花冇爛咪下次照用，機數定人數都係無意思。

on lun 9，科技就係鬥行捷發達

痴撚線，唔通我記野用手機記又有罪
以後考數學唔好用計數機，唔好打字全部手寫寫
全部倒退返古代

請你個文員仔 翻來行捷徑？
真係咁撚忙？

有捷徑唔行，你公司係咪專挑豬頭骨做？
叻人會行捷徑，蠢人自己做飽佢

如果部機係冇成本既，咁做抵讚，不過最大問題係有損耗同其他野考慮姐

圖

衰搏嘴啫隻傻雞